%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Analisi dei requisiti - gruppo 6}
\label{ref:requisiti6}

%%% Il gruppo 3 scriverà qui i suoi requisiti funzionali e non funzionali %%%

\section{Requisiti funzionali}

\subsection{Requisiti  funzionali - App studenti}
Il sistema sarà in grado di mostrare le \emph{chat} con cui è possibile interagire. Le funzionalità saranno:

\paragraph{Requisito 1: selezione\\} 
Sarà possibile selezionare la \emph{chat} desiderata tra quelle in elenco. Inoltre al momento della selezione saranno mostrati i messaggi non letti.

\paragraph{Requisito 2: visualizzazione\\}
Verranno mostrati i messaggi e gli allegati contenuti all’interno della \emph{chat} selezionata, evidenziando i messaggi non letti dagli altri.

\paragraph{Requisito 3: messaggi in evidenza\\}
Vi sarà una differenziazione visiva dei messaggi in base al tipo di utente.\\
\\
Il sistema permetterà di interagire con la \emph{chat} selezionata:

\paragraph{Requisito 4: invio messaggio\\}
Sarà possibile inviare messaggi di testo, con l’aggiunta di \emph{emoji}.

\paragraph{Requisito 5: invio allegato\\}
Sarà possibile inviare allegati nella \emph{chat} dell’anno accademico.

\paragraph{Requisito 6: risposta a singolo messaggio\\}
Sarà possibile rispondere ad un messaggio precedentemente inviato, selezionando quest’ultimo, al fine di garantire una migliore comprensione della conversazione della \emph{chat}.

\paragraph{Requisito 7: tag membro in messaggio\\}
Il sistema permetterà di citare un altro membro all’interno di un messaggio di testo avvisando con una notifica diretta il membro selezionato.

\paragraph{Requisito 8: selezione canale d'interesse\\}
Vi sarà la possibilità di selezionare un canale di comunicazione interno alla \emph{chat}, per suddividere la \emph{chat} principale in base a temi differenti e quindi garantire una suddivisione logica delle conversazioni.

\paragraph{Requisito 9: segnalazione messaggio\\}
Sarà possibile segnalare eventuali messaggi con contenuti moralmente inadatti e inadeguati alla \emph{chat} selezionata.

\paragraph{Requisito 10: ricerca testo nella \emph{chat}\\}
Il sistema permetterà la ricerca di caratteri o parole contenute nei messaggi testuali presenti all’interno della \emph{chat}.

\paragraph{Requisito 11: gestione allegato\\}
L’applicazione permetterà di selezionare uno o più contenuti multimediali presenti all’interno del dispositivo in uso per poterli successivamente inviare all’interno della \emph{chat}.\\
\\
Il sistema, inoltre, permetterà di:

\paragraph{Requisito 12: gestione notifiche \emph{chat}\\}
Il sistema imposterà automaticamente l’abilitazione a ricevere notifiche, sarà comunque possibile disabilitarle.\\
\\
Il sistema permetterà alcune funzionalità offline:

\paragraph{Requisito 13: visualizzazione messaggi\\}
Il sistema sarà capace di visualizzare i messaggi ricevuti fino all’ultima sessione di connessione.

\paragraph{Requisito 14: coda d'invio\\}
Il sistema consentirà di mettere i messaggi in coda di invio in caso di connessione assente. Sarà prevista quindi la capacità del sistema di provvedere all’invio effettivo dei messaggi messi in coda durante l’assenza di connessione.

\subsection{Requisiti funzionali - App Docenti}
Il \emph{Docente} avrà tutte le funzionalità dello \emph{Studente} con l’aggiunta di:

\paragraph{Requisito 1: gestione chat\\}
Di default le \emph{chat} saranno disabilitate, sarà comunque possibile abilitare quelle desiderate.

\paragraph{Requisito 2: gestione canale\\}
Vi sarà la possibilità di creare un canale di comunicazione interno alla \emph{chat}, per suddividere la \emph{chat} principale in base a temi differenti e quindi garantire una suddivisione logica delle conversazioni. Sarà inoltre possibile aggiungere o eliminare membri e, eventualmente, eliminare l’intero canale.

\paragraph{Requisito 3: blocco utente\\}
Sarà possibile impedire l’invio di messaggi per un tempo determinato ad utenti specifici.

\paragraph{Requisito 4: invio allegato\\}
Sarà possibile inviare allegati in tutte le \emph{chat}.


\subsection{Requisiti funzionali - Pannello di controllo}
Il sistema consentirà di accedere al pannello amministrazione mediante un autenticazione tramite credenziali.\\
\emph{L’Amministratore} effettuato l’accesso al sistema, e visualizzata la schermata iniziale potrà:

\paragraph{Requisito 1: selezionare categoria \emph{chat}\\}
Il sistema permetterà di scegliere a quale categoria di \emph{chat} accedere distinguendo: 
\begin{itemize}
\item \emph{Chat} degli studenti: visualizzando dopo una ricerca una lista delle \emph{chat} o una singola \emph{chat} degli studenti ricercata.
\item \emph{Chat} dei corsi: queste ultime a loro volta suddivise in \emph{chat} attive e \emph{chat} non attive.
\end{itemize}

\paragraph{Requisito 2: visualizzare e selezionare singola \emph{chat}\\}
Selezionata una delle tipologie presenti, al fine di agevolare la visualizzazione di una specifica \emph{chat} o gruppo di \emph{chat}, sarà possibile effettuare una ricerca all’interno della tipologia selezionata. Tale ricerca sarà facilitata mediante l’uso di filtri messi a disposizione dal sistema.\\
Sarà possibile, una volta terminata la ricerca, visualizzare la singola \emph{chat} ricercata o l’elenco di \emph{chat} relative ai filtri applicati.
Inoltre sarà possibile, in ogni \emph{chat}, visualizzare i messaggi scambiati all’interno dagli utenti e anche le possibili azioni attuabili.\\
Non si avrà la possibilità di interagire nella conversazione.

\paragraph{Requisito 3: inviare notifiche\\} 
Sarà possibile accedere dalla schermata iniziale alla sezione dedicata all’invio delle notifiche personalizzate. Nello specifico si potrà scrivere una nuova \emph{news} e, attraverso una selezione, decidere a quale \emph{chat} indirizzarla.\\
Sarà possibile distinguere tra: 
\begin{itemize}
\item Dipartimenti;
\item Corsi di studio;
\item Singoli corsi. 
\end{itemize}
 
\paragraph{Requisito 4: gestione messaggi inopportuni\\}
Dalla schermata iniziale sarà possibile accedere alla sezione dedicata ai messaggi segnalati come inopportuni.
In particolare si visualizzerà una lista delle \emph{chat} dove è presente almeno una segnalazione di uno o più messaggi offensivi, riportandone anche il numero. Cliccando su una \emph{chat}, \emph{l’Amministratore} avrà la possibilità di visualizzare tutti i messaggi relativi alla \emph{chat}, evidenziando i messaggi segnalati come inopportuni. Avrà dunque la possibilità di nascondere o meno il messaggio segnalato e di silenziare l’utente, qualora si sia accertata l’inadeguatezza del contenuto.

\paragraph{Requisito 5: log-out\\}
Il sistema permetterà di uscire con sicurezza dal pannello di gestione delle \emph{chat}.\\
\\
Il sistema permetterà di amministrare in modo efficace gli utenti che potranno utilizzare la \emph{chat}. Nello specifico permetterà di:

\paragraph{Requisito 6: nominare \emph{amministratore}\\}
All’interno di una \emph{chat} il sistema permetterà di nominare uno o più \emph{Amministratori} che potranno gestire la \emph{chat} e i canali aggiungendo o rimuovendo utenti dai canali e nominando \emph{Amministratori} o rendendo non più \emph{Amministratori} altri utenti. L’operazione è reversibile.

\paragraph{Requisito 7: modificare permessi utente\\}
Si potrà modificare il ruolo che avrà un utente in un canale di una \emph{chat}, ossia se sarà un \emph{Amministratore} o un semplice utente del canale. Il ruolo che avrà il singolo utente in una canale della \emph{chat} non sarà necessariamente lo stesso all’interno di tutti i canali di una \emph{chat}.\\ 
L’operazione è reversibile.

\paragraph{Requisito 8: silenziare utente\\}
Un \emph{Amministratore} del sistema potrà silenziare un utente all’interno di un canale. Avrà in seguito la possibilità di reintegrare l’utente precedentemente silenziato.\\
\\
Il sistema permetterà l’interazione con le \emph{chat}, attraverso le seguenti funzionalità:

\paragraph{Requisito 9: gestione \emph{chat} disponibili\\}
Le \emph{chat} verranno rese disponibili dal sistema e sarà possibile, in seguito ad una richiesta, attivare le \emph{chat} dei vari corsi con i relativi docenti.\\ 
Una singola \emph{chat} potrà inoltre essere disabilitata in qualsiasi momento.

\paragraph{Requisito 10: gestione \emph{chat} attive\\}
All’interno di una singola \emph{chat} sarà possibile aggiungere un utente, qualora lo stesso ne richieda l’inserimento.\\
Permetterà anche di creare canali nella \emph{chat} per una migliore gestione della \emph{chat}. 
In ogni \emph{chat} di corso sarà possibile nominare un utente \emph{Amministratore} dell’intera \emph{chat} e nominare un utente \emph{Amministratore} di ogni canale nella \emph{chat}.

\paragraph{Requisito 11: gestione \emph{chat} attive\\}
Al momento della creazione del nuovo canale sarà impostato e visualizzato come canale di default il primo, in seguito sarà possibile scegliere il canale di default da visualizzare all’apertura della \emph{chat}. All’interno di un canale si potranno inserire o rimuovere utenti. Sarà possibile eliminare un canale all’interno della \emph{chat} qualora non si ritenga più necessari.

\subsection{Requisiti funzionali - Assistenza}
\paragraph{Requisito 1: richiedi assistenza\\}
Il sistema, per risolvere tutte le problematiche degli utenti e per andare in contro ad ogni loro esigenza, prevederà la possibilità di comunicare con un gruppo di esperti che si occuperà della risoluzione delle problematiche.

\paragraph{Requisito 2: comunicazione problematiche\\}
Sarà disponibile per gli utenti una \emph{chat} di assistenza, disabilitata fino all’accettazione della prima richiesta di supporto, in cui sarà possibile descrivere il problema e comunicare con un gruppo di assistenti;

\paragraph{Requisito 3: gruppo \emph{supporter}\\}
L’assistenza sarà composta da un gruppo di utenti esperti con una conoscenza dell’app \emph{Studenti Unimol} tale da poter comprendere la natura delle problematiche e fornire istruzioni adeguate agli utenti richiedenti assistenza. 

\paragraph{Requisito 4: \emph{chat} \emph{supporter}\\}
Il gruppo di assistenti visualizzerà la \emph{chat} di assistenza diversamente dagli altri utenti, sarà presente un canale che conterrà le problematiche risolte e uno con quelle ancora irrisolte.

\paragraph{Requisito 5: risoluzione problematiche\\}
Per ogni problematica qualunque esperto sarà capace di comunicare direttamente con il richiedente assistenza e potrà inoltre aggiungere la problematica tra quelle risolte. 

\section{Requisiti non funzionali}
Facendo riferimento al modello FURPS+ abbiamo individuato i seguenti requisiti
non funzionali.

\paragraph{Funzionalità\\} 
Il sistema sarà in grado di fruire tutte le funzionalità richieste con la massima completezza dell’applicazione.

\paragraph{Usabilità\\} 
Il sistema presenterà un’interfaccia semplice ed essenziale che garantirà la completezza e la comprensibilità per un utilizzo facile ed intuitivo. Al primo avvio l’utente, tramite un tutorial introduttivo, sarà guidato nell’utilizzo dell’app \emph{Studenti Unimol}.\\ 
Le informazioni presentate sullo schermo sono in grado di indirizzare l’utente verso le funzionalità a cui desidera accedere, cercando di volta in volta di isolare soltanto le informazioni necessarie.

\paragraph{Robustezza\\} 
Ogni volta che un’operazione dell’utente sul sistema presenta un insuccesso, si invia all’utente una notifica con un messaggio di errore dando la possibilità di riprovare ad effettuare l’operazione. In caso contrario il sistema notifica il successo dell’operazione. 
Il sistema sarà anche in grado di riconoscere le parole offensive contenute all’interno di un messaggio e di non far visualizzare quest’ultimo all’interno della \emph{chat} a cui era destinato, in modo da rendere quanto più decorosa la conversazione. 

\paragraph{Performance\\} 
Il sistema non richiede un particolare livello di prestazioni, esso deve tuttavia ridurre al minimo i tempi di risposta in modo da rendere più piacevole l’utilizzo da parte dell’utente. Inoltre deve essere in grado di gestire più richieste da parte di diversi utenti contemporaneamente.

\paragraph{Supportabilità\\} 
La manutenibilità come l’assistenza sarà garantita da aggiornamenti del \emph{software} che riguarderanno sia l’aggiunta di nuove funzionalità che l'utilizzo di nuove tecnologie per far fronte a difetti del sistema.

\paragraph{Affidabilità\\} 
Gran parte delle operazioni eseguibili sul sistema devono essere disponibili anche senza connessione \emph{Internet}. Tutto il sistema si basa su file locali che vengono aggiornati periodicamente ad ogni \emph{login}. Il sistema richiede tuttavia il collegamento \emph{internet} per alcune funzionalità che richiedono l’invio effettivo per la ricezione di dati per essere completate con successo.

\paragraph{Sicurezza\\} 
Il sistema permetterà l’accesso tramite \emph{username} e \emph{password} alle funzionalità del sistema, ad aree riservate solo agli aventi diritto ed inoltre sarà in grado di proteggere i dati sensibili contenuti al suo interno.

\paragraph{Tracciabilità\\} 
Il sistema garantirà un \emph{report} basato sull’orario di invio e conserverà informazioni delle conversazioni relative alle \emph{chat} dei corsi, al fine di poter effettuare una eventuale verifica futura. 

\section{Pseudorequisiti e vincoli}
L’applicativo software per l’\textbf{app docenti} e l’\textbf{app Studenti Unimol} sarà implementato:
\begin{itemize}
\item  \emph{Front-end}: si utilizzerà il \emph{framework Ionic 4.0}, che comprende tecnologie come \emph{TypeScript}, \emph{Angular} e \emph{CSS};
\item \emph{Back-end}: \emph{PHP}.
\end{itemize}
\\L’applicativo software per il \textbf{pannello di amministrazione} sarà implementato: 
\begin{itemize}
\item \emph{Front-end}: \emph{HTML}, \emph{CSS}, \emph{JavaScript};
\item \emph{Back-end}: \emph{PHP}.
\end{itemize}
\clearpage