\subsection{Funzionalità notifiche}

\subsubsection{Apertura finestra di prenotazione per l’appello d’esame}

Il sistema invia una notifica push allo studente Angelo Gino Varrati, identificato per mezzo di matricola 123456, in concomitanza con l’apertura della finestra di prenotazione dell’esame di “Ingegneria del Software” del Prof. Fausto Fasano, in quanto ancora da sostenere e presente all’interno della propria carriera.

\subsubsection{Chiusura finestra di prenotazione per l’appello d’esame}

Il sistema invia una notifica push alla studentessa Giuseppina Mazzocco, identificata per mezzo di matricola 789101, poco prima della chiusura della finestra di prenotazione all’esame di “Ingegneria del Software” del Prof. Fausto Fasano, in quanto ancora da sostenere e presente all’interno della propria carriera.

\subsubsection{Verbalizzazione esame}

Il sistema invia una notifica push alla studentessa Martina Buro, identificata per mezzo di matricola 234567, in occasione della verbalizzazione dell’esame di “Ingegneria del Software” del Prof. Fausto Fasano, sostenuto in data 28/02/2019 riportando votazione pari a 28.

\subsubsection{Avviso tasse}

All’apertura del periodo di pagamento di un importo di tasse universitarie, tale evento verrà notificato all’utente per mezzo di una notifica push.

\subsubsection{Sospensione lezione}

Il sistema invia una notifica push allo studente Angelo Gino Varrati, identificato per mezzo di matricola 123456, in occasione della sospensione della lezione di “Ingegneria del Software” del Prof. Fausto Fasano prevista per il giorno 19/03/2019.